[
  {
    "question": "Capital de Francia?",
    "options": ["Berlín", "Madrid", "París", "Lisboa"],
    "correct_index": 2
  },
  {
    "question": "2 + 2?",
    "options": ["3", "4", "5", "6"],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "Color del cielo en un día despejado?",
    "options": ["Rojo", "Verde", "Azul", "Amarillo"],
    "correct_index": 2
  },
  {
    "question": "Planeta conocido como el planeta rojo?",
    "options": ["Venus", "Marte", "Júpiter", "Saturno"],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuántos continentes hay en el mundo?",
    "options": ["5", "6", "7", "8"],
    "correct_index": 2
  },
  {
    "question": "Lenguaje de programación usado para este juego?",
    "options": ["Python", "Java", "C++", "Ruby"],
    "correct_index": 0
  },
  {
    "question": "Animal más rápido en tierra?",
    "options": ["León", "Guepardo", "Tigre", "Caballo"],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "Elemento químico con símbolo O?",
    "options": ["Oro", "Oxígeno", "Osmio", "Plata"],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "Deporte con raqueta y volante?",
    "options": ["Tenis", "Bádminton", "Ping-pong", "Squash"],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "Autor de 'Romeo y Julieta'?",
    "options": ["Shakespeare", "Cervantes", "Hemingway", "Tolstói"],
    "correct_index": 0
  }
]
